\newcommand{\raiseimg}[1]{\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/#1.png}}}

\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{#1}}
\newcolumntype{Y}{>{\small\raggedright\arraybackslash}X}
\newcolumntype{Z}{>{\raggedright\arraybackslash}X}

\noindent\begin{tabularx}{1\textwidth}{Z c c c c c Y}
\toprule
	
	Nom &
	Représentation 3D &
	Degrés de &
	Degrés de &
	$\tv{2/1}$ &
	$\tam{1 \to 2}$ &
	Lieu de  \\
									&
									&
	liberté &
	liaisons &
					 &
					 &
	définition				 
					 \\
	\midrule
	
	\textbf{Glissière} de \newline direction  $\vec x$  &  
	\raiseimg{glissiere3D}  & 
	1 & 
	5 & 
	$\torseur[b]{P}{0 &V_{x} \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 }$ & 
	$\torseur[b]{P}{0 & L \\ Y & M \\ Z & N }$ & 
	N'importe quel point\newline (P quelconque) \\ 
	\midrule
	
	\textbf{Pivot} d'axe  $(O,\vec x)$  &  
	\raiseimg{pivot3D}  & 
	1 & 
	5 & 
	$\torseur[b]{P}{ \omega_{x} & 0 \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 } $&
	$\torseur[b]{P}{X & 0 \\ Y & M \\ Z & N }$ & 
	Tout point de l'axe $(O,\vec x)$\newline ($P \in (O,\vec x)$)\\ 
	\midrule
	
	\textbf{Pivot Glissant} d'axe  $(O,\vec x)$  &  
	\raiseimg{pivotG3D}  & 
	2 & 
	4 & 
	$\torseur[b]{P}{\omega_{x}&V_{x} \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 }$ &
	$\torseur[b]{P}{0 & 0 \\ Y & M \\ Z & N }$ &  
	Tout point de l'axe $(O,\vec x)$ \newline($P \in (O,\vec x)$) \\ 
	\midrule
	
	\textbf{Hélicoïdale} d'axe  $(O,\vec x)$ et de pas $p$ &  
	\raiseimg{heli3D}  & 
	\textbf{$1^{*}$} & 
	\textbf{$5^{*}$} & 
	$\torseur[b]{P}{\omega_{x}&\pm \frac{p}{2\pi} \omega_{x} \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 }$ &
	$\torseur[b]{P}{X & \pm \frac{p}{2 \pi} X \\ Y & M \\ Z & N }$ &  
	Tout point de l'axe $(O,\vec x)$ \newline($P \in (O,\vec x)$)\\ \midrule{}
	
	\textbf{Rotule} ou \textbf{Sphérique} de centre O &  
	\raiseimg{rot3D}  & 
	3 & 
	3 & 
	$\torseur[b]{O}{\omega_{x} & 0 \\ \omega_{y} & 0 \\ \omega_{z} & 0 }$ &
	$\torseur[b]{O}{X & 0 \\ Y & 0 \\ Z & 0 }$ & 
	Au centre $O$ \\ 
	\midrule{}
	
	\textbf{Appui-plan} de normale  $(O,\vec z)$ &  
	\raiseimg{plan3D}  & 
	3 & 
	3 & 
	$\torseur[b]{P}{0 & V_{x} \\ 0 & V_{y} \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[b]{P}{0 & L \\ 0 & M \\ Z & 0 }$ & 
	N'importe quel point \newline($P$ quelconque) \\ 
	\midrule
	
	\textbf{Linéaire Rectiligne} de contact $(O,\vec x)$ et de normale  $\vec z$ &
	\raiseimg{linR3D}  &
	4 & 
	2 & 
	$\torseur[b]{P}{\omega_{x}&V_{x} \\ 0 & V_{y} \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[b]{P}{0 & 0 \\ 0 & M \\ Z & 0 }$ & 
	Tout point du plan de contact \newline($P \in (O,\vec x, \vec y)$) \\ \midrule{}
	
	\textbf{Linéaire Annulaire} de centre O et de direction  $\vec x$ &  
	\raiseimg{linA3D} &
	4 & 
	2 & 
	$\torseur[b]{O}{\omega_{x}&V_{x} \\ \omega_{y} & 0 \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[b]{P}{0 & 0 \\ Y & 0 \\ Z & 0 }$ &
	Au centre O  \\ \midrule{}
	
	\textbf{Ponctuelle} de normale $(O,\vec z)$ &
	\raiseimg{ponct3D} & 
	5 & 
	1 & 
	$\torseur[b]{P}{\omega_{x}&V_{x} \\ \omega_{y} & V_{y} \\ \omega_{z} &
	0 }$  &
	$\torseur[b]{P}{0 & 0 \\ 0 & 0 \\ Z & 0 }$ &  
	Tout point de la normale ($P \in (O,\vec z)$)  \\ 

	\bottomrule{}


\end{tabularx}

